{
    "question": "Rata-rata berat badan Apri danBambang 49 kg . Rata-rata apri dan cici 47 kg sedangkan rata-rata b ambang dan Cici 48 kg . Berapakah rata-rata berat bambang apri ,bambang dan cici .??\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "apri = x<br>bambang = y<br>cici = z<br><br>x+y = 98<br>x+z = 94<br>y+z= 96<br><br>x+y= 98<br><u>x+z = 94</u> -<br>y-z= 4<br><br>y+z= 96<br><u>y-z= 4</u> -<br>2z = 92<br>z= 46<br><br>y+z = 96<br>y+46=96<br>y= 40<br><br>x+y= 98<br>x+40=98<br>x= 48<br><br>(46+48+40) : 3 =45 kg<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jumlah-ke-10-dari-barisan-3-5-7-9-adalah-222",
            "question": "JUMLAH KE-10 DARI BARISAN\u00a0 : 3, 5, 7, 9 ...... ADALAH",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sn = n/2 (2a+(n-1)b)<br>Sn\u00a0= 10/2 (2.3+(10-1)2)<br>Sn = 5 (6+18)<br>Sn = 5 . 24<br>Sn = 120",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-persegi-panjang-dengan-panjang-2x4cm-dan-lebar-4-xcm-778",
            "question": "suatu persegi panjang dengan panjang (2x+4)cm dan lebar (4-x)cm, agar luas persegi panjang maksimum, ukuran panjang adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas persegi=p*l<br>(2x+4)*(4-x)=8x-2x^2+16-4x<br>=4x-2x^2+16=2x-x^2+8=x^2-2x+8<br>Luas maksimum= -b^2-4ac : 4a<br>=4-4(1)(8) : 4*1<br>=4-32 : 4=-28 : 4<br>-(-28:4)=28:4=7<br>Soal panjangnya saya kurang ngerti,soriii",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-fogx-amp-gofx-jika-1-fxx2-dan-gx-3x1-2-380",
            "question": "Cari (fog)(x) &amp; (gof)(x)    jika : \r\n 1. f(x)=x+2 dan g(x) = 3x+1 \r\n 2. f(x)=4/x dan g(x) = 1-3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. f(x) = x + 2 dan g(x) = 3x + 1 <br>\u00a0\u00a0  (f\u2080g)(x) = 3x + 1 + 2 = 3x + 3 <br>\u00a0\u00a0 (g\u2080f)(x) = 3(x + 2) + 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3x + 6 + 1 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 3x + 7 <br><br>2. f(x) = 4/x dan g(x) = 1 - 3x <br>(f\u2080g)(x) = 4/(1 - 3x) <br>(g\u2080f)(x) = 1 - 3(4/x) <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1 - 12/x <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = (x - 12)/x <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-xy-p3-adalah-penyelesaiaan-dari-sistem-persamaan-3x-620",
            "question": "Jika (x,y) = (p,3) adalah penyelesaiaan dari sistem persamaan\r\n3x + 2y = 6\r\nx - qy = 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x = p<br>y = 3<br><br>3(p) + 2(3) = 6<br>3p + 6 = 6<br>3p = 0<br>p = 0<br><br>x\u00a0- qy = 2<br>p - q(3) = 2<br>0 - 3q = 2<br>3q = -2<br>q = -(2/3)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-sin-a-cos-a-4-sin-a-3-cos-a-tentukan-nilai-a-dengan-kis-323",
            "question": "5 (sin A - cos A) = 4 sin A - 3 cos A\r\n\r\nTentukan nilai A dengan kisaran 0-360 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5(sin A - cos A) = 4 sin A -3 cos A<br>5 sin A - 5 cos A = 4 sin A - 3 cos A<br>2 cos A = sin A<br>A = 2 (\u03c0n + tan^-1(1/2(-1-\u221a5)))<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-akar-akar-persamaan-ax2-5x-12-0-adalah-2-dan-b-maka-4-504",
            "question": "Jika akar akar persamaan ax\u00b2 + 5x -12 = 0 adalah 2 dan b, maka 4a\u00b2 - 4ab + b\u00b2 = .....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x=2 &lt;=&gt; ax\u00b2+5x-12=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; 4a+ 10 - 12=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; 4a = 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 &lt;=&gt; a = 1/2<br>jadi persamannya 1/2 x\u00b2+5x - 12 = 0 semua kalikan 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; x\u00b2+ 10x - 24 = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; ( x - 2) (x + 12) = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0&lt;=&gt; x = 2 atau x = - 12 = b<br>jadi 4a\u00b2 - 4ab + b\u00b2 = 1 - 4.. 1/2 . (-12) + 12\u00b2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 +24+144 = 169",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-x2-3-x-2-575",
            "question": "Hasil dari (x\u00b2 - (-3)) (x - 2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(x^2 - (-3)) (x - 2)<br>= (x^2 + 3) (x - 2)<br>= x^3 - 2x^2 + 3x - 6<br><br>Trims",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "voulum-prisma-yang-alasnya-berbentuk-layang-layang-dengan-panjang-999",
            "question": "voulum prisma yang alasnya berbentuk layang-layang dengan panjang diagonal 15 cm dan 12 cm serta tinggi prisma 9 cm adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v = (1/2*15*12)*9<br>\u00a0 = 810<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "V\u00a0=\u00a0La . t<br>V\u00a0= 1/2 . 15 .12 . 9<br>V = 810 cm\u00b3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-1-812-43-2-82045-25-3-4-894",
            "question": "Sederhanakanlah??    1. 8\u221a12-4\u221a3 =\r\n2. 8\u221a20+4\u221a5-2\u221a5 =\r\n3. 4\u221a54+5\u221a216-2\u221a294 =\r\n4. 4\u221a3+6\u221a3 =\r\n\r\nPake caranya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.] 8 akar 4 * 3 - 4 akar 3 = 8.2 akar 3 - 4 akar 3 = 16 akar 3 - 4 akar 3 = 12 akar 3<br>2.] 8 akar 20 + 4 akar 5 - 2 akar 5= 8 akar 4 * 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 8.2 akar 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 16 akar 5 + 4 akar 5 - 2 akar 5 = 20 akar 5 - 2 akar 5 = 18 akar 5<br>3.] 4 akar 54 + 5 akar 216 -\u00a02 akar 294 = 4 akar 6 * 9 + 5 akar 6 * 36 - 2 akar 6 * 49\u00a0\u00a0--&gt; 4.3 akar 6 + 5.6 akar 6 - 2 .7 akar 6 = 12 akar 6 + 30 akar 6 - 14 akar 6 = 42 akar 6 - 14 akar 6 = 28 akar 6<br>4.] 4 akar 3 + 6 akar 3 = 10 akar 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-deret-aritmatika-berikut-281412-sampai-286",
            "question": "Tentukan Jumlah Deret aritmatika berikut!\r\n2+8+14+12+...... sampai dengan 10 suku.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berarti deretnya\u00a0<br>2+8+14+12+6+12+14+8+2+8 = 86 ???",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2,8,12,14<br>Sn = 1/2 . n (U1+Un)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 . 10 (2 + 10)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 5 (12)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 60",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}